覺唔覺Nolan d戲既角色好唔立體

個個角色都好似係為左serve佢d 劇情而寫咁
諗好哂想要既劇情再夾硬寫佢地做D咩
又成鳩日TVB式對白交代劇情

劇情設計同角色發展係相互補給的

佢有幾套電影明顯劇情行先，角色性格相對空洞，比如Dunkirk就係好例子，但都有明顯既重視角色性格發展既電影，比如極人性化描寫既batman三部曲，interstellar間既父女情，inception 主角既掙扎同後悔

對白交代劇情可唔可以講多少少或者舉例

天能無啫

不如樓主講下乜野叫立體？

JOKER:我唔立體?

Inception最立體
可惜演員做唔到嘢

而且inception 既劇情精彩設計巧妙到已經係喧賓奪主，反而淡化左觀眾對角色既感情，宜家啲人討論inception 都係討論5層夢幻，反而無咩人講角色

呢幾套係好好 反觀Tenet 真係好麻麻

Tenet係玩個概念，同dunkirk一樣睇得出佢想試新野，但成果就毁譽參半啦，我就希望Nolan 會重視返角色多過新意念概念，佢寫感情有一手

一啲啲啦

batman某幾個角色咪立體啲囉

其實係睇佢實套戲想玩乜
(再嚴格啲講其實係睇佢想sell乜)

Nolan係一個好懂得計算嘅商業片導演
好知道每一套戲專注嘅方向係咩

關於你話對白果部分, 我好認同

佢成日都用對白, 直白地講啲意思出嚟
咁樣真係好影響觀賞趣味

batman : am i a joke to u ?

其實Nolan自己拍d野主要賣idea 即係memento, inception, interstellar, tenet呢d 角色設計真係唔係重點 就算Nolan個人神作interstellar 都係唔夠人物塑造(神作級數而言)

佢成日都用對白, 直白地講啲意思出嚟

我反而覺得佢呢樣啱晒香港觀眾啲口味
好多人睇戲近乎當咗有聲書咁睇
唔睇畫面

其實Nolan 啲所謂「燒腦/Mind fuck」嘅戲只不過係你專心啲就跟到
其實佢好多時都中意玩Concept ，雖然玩得好出神入化，但係今次有啲走火入魔
直白對白又可以quote 幾句放上ig

其實nolan
我反而覺得好多人比佢玩concept果吓
錯置咗對佢嘅崇拜感
將佢啲戲簡單複雜化咗

Inception我都係當爆谷片睇

雖然話係爆谷，不過技術上又真係唔多導演比得上嘅
冇呢種崇拜感嘅話只怕主流片市場永遠得翻超級英雄

依方面Prestige 平衡都好好。

算係咁
本身佢唔係啲讀電影研究電影嘅人
佢亦都冇可能有趣緻揸住個cam影棵樹影足十分鐘然後叫觀眾細味咀嚼
用唔同tricky方法去包裝商業片我覺得冇問題
保持到平衡就得，注目而又有一定技術
唔係Michael Bay不斷宇宙大爆炸其實好好

都係講故事手法同idea一流，
其他其實都係麻麻，
尤其係科幻動作場面直頭係尷尬

Inception同tenet兩場尾聲大戰唔知打乜鳩
DKR小朋友齊打交直頭係經典

Interstellar Casey Affleck個角色主直頭無乜意思
由頭到尾Matthew McConaughey淨係叫Murphy

我好同意Nolan係一個好懂得計算嘅商業片導演
其實佢啲片都好聰明咁迎合都好多人口味
好似Interstellar你唔洗明d科學原理都可以睇得好爽
又好似Tenet咁你明唔晒成個時間線都睇得好爽
所以其實抵佢咁多大水喉畀佢拍